<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Essay | Blogs of astrid_chung]]></title>
  <link href="http://astrid2014.github.io/blog/categories/essay/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://astrid2014.github.io/"/>
  <updated>2015-08-05T21:33:11+08:00</updated>
  <id>http://astrid2014.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[钟炜凤]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[锦官城记]]></title>
    <link href="http://astrid2014.github.io/blog/2015/07/22/jinguanchengji/"/>
    <updated>2015-07-22T22:36:47+08:00</updated>
    <id>http://astrid2014.github.io/blog/2015/07/22/jinguanchengji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>成都，终究还是去了，这是我好几年前就想要去的地方之一。我是一个渴望看尽祖国大好河山、体验生活的人，多年以前就有了很多想要去的地方，但最终还是因为很多因素，一直没有能够成行。这些年一直遵守着学生时代的约定，所以不敢私自出游，却没察觉随着时间推移早已物是人非，还是自己一个人去吧，自由洒脱，没有那么多顾虑。最近突然觉得自己年纪也不小了，那种“世界那么大，我想去看看”的欲望越来越强烈。终日为生活奔走，心胸未免不会太宽广，如果不挤出时间来体验生活，生活的乐趣就会渐渐远去。时间，真的是很容易地，一下就在指尖溜过，不留下一丝痕迹，我根本抓不住我自己的时光&hellip;</p>

<p>其实一个人出游最是简便，收拾几件换洗衣服，背个背包，说走就走，毫无牵挂，随意任性。自己规划路线、策划行程、精打细算，比团队游有更多的时间用心细细感受周围的一切。  <br/>
初到成都，成都给我的第一印象是很干脆的，我也说不出个具体，反正，就是干脆、舒服、不矫情。隔着飞机的小窗，俯瞰着这灯火辉煌、四通八达、规规矩矩的古城，悬着的新心才稳了下来。不是我恐飞，而是飞机在飞行时，它似乎突然往下掉了一段距离，我整个人感觉一下失重了，当时整个飞机充满着尖叫，不得不承认，我确实也很害怕，脑袋一片空白。</p>

<p>飞机晚点快两个小时，到达成都时已经是晚上十一点左右了，只有在机场打的就近找个酒店安顿下来。不得不说，在成都双流机场正正规规的打个的确实是太坑了！司机大叔明明跟我谈好了打表的，我一上车开了一段距离才说不打表，顶多5km的距离，竟然要收费60大洋，真是看我小姑娘好欺负么，我也不知道哪里来的勇气，只知道当时感觉被宰了心里大大的不爽，虽然车还行驶着中，但是我就直接开车门准备下车了，司机也吓得赶紧停车。正规的出租车公司都把人当牛羊宰，如此狮子大开口，真是难怪滴滴、快的、Uber生意做得如此红红火火。经过此事之后，我在成都的所有出行都靠滴滴了，价格优惠不说，还真
是很方便呐。</p>

<p>7月3日起了个大早，可惜此时成都却下起了雨，不好出门，只好呆在在房内调整行程。待雨渐小，背上我的背包，就开始了我第一天的旅程。成都的美食很出名，作为一名吃货，它们早就已经被我惦记上了，嘿嘿。早餐先来个双椒牛肉面，6块钱满满一大碗，青椒红椒相伴，让人很有食欲，虽是街边小店，但食物却是色香味俱全，牛肉分量也是十足的，满足了我这个肉食动物。</p>

<p>早饭过后，直接用滴滴打车去了武侯祠——旁边小吃街！！！哈哈，吃货还是对吃的比较感兴趣，至于武侯祠，在门外张望一下就好，个人觉得没有进去参观的必要，把武侯祠的门票花在食物上更为划算。锦里就在武侯祠旁边，里面有各种民间传统的工艺展示，也有各色小吃，虽不是周末，也不是什么节假日，而且还下着雨，但是来这里的人却不少。里面有各式萌萌哒三国玩偶，有令人膜拜的剪纸艺术展示，有从未见过的糖人制作，有小时候眼馋却不曾得手的各式糖画，有精细精美的蛋壳画、内画艺术，有国粹皮影的表演，也有各种声音空灵的乐器。很想买一个乐器，兑现曾经说过的自吹一曲送人当手机铃声的承诺，只要一听到我吹的专属铃声，不用看手机提示也可以知道是我呼入。</p>

<p>按照早餐6块钱一大碗面来算，显得锦里的小吃小贵，没想到去了宽窄巷子之后才发现，其实锦里的小吃一点都不贵，因为宽窄巷子小吃的价格比锦里小吃的价格要贵一倍，而且味道不是太好。锦里的小吃种类挺多的，各种卤牛肉，最出名的数张飞牛肉，老板化妆成为张飞也真是拼了，满脸黑墨汁，画着粗犷的眉毛和胡子，一身汉服，赚足了大家的眼球，真是有噱头。除了卤牛肉，还有乐山棒棒鸡、三大炮、我最爱的酸梅汁、香辣十足的串串、只敢远观不敢入嘴的特色兔头&hellip;&hellip;</p>

<p>吃饱喝好后，在锦里里边散散步。地板因为早上下过雨，湿漉漉的，空气清新，空气中弥漫着淡淡的花草香，伴着阵阵凉风，在凉亭上吃吃歇歇看看，真是舒坦极了。空旷的地方排着一列竹躺椅，旁边都坐着一位看起来很厉害的师傅，原来这就是传说中的“挖耳朵”，20-30块钱一次，这也是成都的一大特色，看着别人被挖耳朵的样子很是享受，但是我始终没有胆子一试，总害怕这么长的挖耳勺子会一下把我耳朵捅穿&hellip;&hellip;</p>

<p>不知究竟是这环境太让人觉得舒服，还是因为早上早起的缘故，有点昏昏欲睡，只好在宽窄巷子附近找了个酒店住了下来，先睡个下午觉再说，睡到自然醒再去宽窄巷子逛逛。</p>

<p>去宽窄巷子的公交车很有意思，外观有点像叮叮车，看起来好像是木制的，很有古风感，里边的座椅也是木制的，好像坐在了90年代初时的公交车上。其实成都不大，交通也不拥堵，大街小巷都打扫得干干净净的，几乎没看到什么不文明的现象。成都的建筑好像是经过统一规划的一样，色调以灰色、咖啡色、白色为主，简单大气而干脆，就这样本本分分的杵着，见证时代的变迁。我觉得这样挺好的，不像有的城市，每幢大楼风格都各异且又不搭调，看得人头晕。</p>

<p>嘴里叼着根老冰棍，来到了宽窄巷子。宽窄巷子很多东西都与锦里相似，吃的看的都有，吃的我个人觉得可以免了，真心觉得不怎么样，还不如到街上的店子去吃，什么伤心凉粉、钟水饺、串串的，路边的口味更好。倒是可以重点听一下曲曲、看看变脸，花上个几十块钱，边喝茶，边欣赏，真是有滋有味的。</p>

<p>成都的天，八点半才黑，导致我一直以为时间还早，一丁点都没有意识到时间已经这么晚了。那就散步边回酒店吧，顺道看看夜景神马的。路痴毕竟是路痴，傻傻分不清楚方向，有地图也能乱走一通，我也是醉了。看来成都的夜生活都不怎么丰富啊，这个点也不算太晚，但街上的人却少得可怜，难道大家都睡觉了么？我都有点害怕了，于是用接近小跑的速度往酒店赶去。路上经过一家银行，此时银行早已关门，门口除了一对石狮子外，还有一尊“石狗”——至少我是这样认为的。我好诧异，为何成都人民这么有个性，门口放了一对石狮子不够，还外加一尊石狗，这是个什么逻辑(⊙﹏⊙)b&hellip;&hellip;我站住看了好大一会，想来想去终究还是想不明白，于是决定上去合影。正当我快要走到“石狗”面前时，它，居然被吓到了，慌张错乱地逃走了，留下一脸茫然的我&hellip;&hellip;这狗狗，不好好在家看门，
这儿装什么呀/(ㄒoㄒ)/~~ 被吓到的明明是我好吗~！还是赶紧回酒店策划策划、
休息休息吧，明天的目标是——青城山！</p>

<p>去青城山，最好的方法就是去成都北站坐动车，15块钱，一个半小时即到，路上还会经过都江堰。都江堰，是世界文化遗产，是全世界迄今为止年代最久、唯一留存、仍在使用，以无坝引水为特征的宏大水利工程，可追溯于秦昭王时期。不过我的行程没有安排去都江堰，而是直奔青城山。</p>

<p>青城山分前山和后山，前山主要是一些寺庙，后山则是以风景为主。虽然早上凌晨五点多出发，但是路上折腾了一下，到达青城山的时候已经不太早了。本打算前后山一起游玩，无奈青城山是在是大，前后山都要顾及到起码需要一天半的时间，回程的车也不好赶，于是决定先去后山，是否去前山待定。</p>

<p>青城山后山门票20，没算上被不动声色地、悄悄地、默认地收了的5块钱保险费，我想这就是保险公司不见倒闭的原因吧。从大门进去后走上一段路，突然眼前一亮，映入眼前的就是热闹非凡、古风淳朴的泰安古镇，真有一种穿越之感，仿佛来到几千年前的繁华都市。古镇上开满小店，小店上方一般就是客栈，很多人选择在此度假过夜。古镇上有很多卖熏肉、腊肉的小店，店子挂满黑漆漆的肉，真是惊人。</p>

<p>古镇再往前一段便是上山的路了。青城山从山顶往下落下奔腾清冽的水流，整座山都是十分湿润的，走在山路上，不多一会衣衫就被空气中的水雾浸湿。以后碰到爬山这种事情，还是带上一件外套为妙——山上的温度往往比山下低，有时会觉得很冷，爬到半山才发现就为时已晚了。青城山还是有点陡的，恰逢雨后路滑，上下山路上更要小心谨慎，不可嬉闹打玩，不知分寸，毕竟安全第一，为了自己，也为了他人。爬山的人不少，有健步如飞的老人，有怀着娃娃的孕妇，有穿着高跟鞋超短裙的妹纸，有穿着拖鞋的大叔，有出双入对的情侣，有天真无邪的娃娃，真是热闹。路上每隔一段距离就有休息点，往往是一个亭子，内有妇女蹲点叫卖特色吃食，如蒸腊肉、蒸腊排骨、烤玉米（玉米不带皮直接放在炭上）、饼，路上也有老人背着一箩筐小黄瓜叫卖，这些用山泉水泡过的黄瓜，吃起来特别清凉、清脆、可口。山上树木葱葱，如果不是修有水泥路，真会让人产生一种进入了原始森林的感觉。树多，虫子也多，这可要千万小心，一不小心蹭到那些毛茸茸大大只的虫子，据说皮肤立马起泡、瘙痒、红肿，难受之极，妹子们可更加要小心谨慎了。</p>

<p>青城山后山耗时比我想象中要多，眼看天黑风雨欲来，最后只得坐了缆车，拼命赶回程的动车。这天，感觉腿都不是自己的了，累得直哆嗦，真是要虚脱了。不得不说山上的缆车真是太随意，太任性了！！！上下缆车，完全没有停稳上车这步骤，完全靠自己能力冲上车去冲下车来，车门随意关上，感觉摇摇欲坠，车不完全封闭，每车配一把伞，估计是给来下雨撑的（其实真下雨了也挡不住哇o(╯□╰)o）。</p>

<p>累了一天，晚上直奔我最爱的火锅补充能量去了，哇咔咔，不尝尝火锅怎么算来过成都呢。跟成都的几个小伙伴一道，来到川大附近的月满大江吃经典成都火锅，据说这里的火锅特别好吃，平时都是人满为患，必须排队才能吃得上。店里好不热闹，整个店里弥漫着阵阵菜香，大家都吃得有滋有味的，真是满足了我这个吃货的一大愿望。</p>

<p>因为担心航班满员，还是决定了坐5号最早的一班飞机回穗，此行匆匆，却也满足了小吃货的心。读万卷书行万里路，趁着年轻，多走走，多看看，多感受，放宽心胸，增长见识，确有必要。以后，我一定会再去一趟成都，再好好吃上一顿！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[椰城记]]></title>
    <link href="http://astrid2014.github.io/blog/2015/04/20/yechengji/"/>
    <updated>2015-04-20T22:25:45+08:00</updated>
    <id>http://astrid2014.github.io/blog/2015/04/20/yechengji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>海口，别名椰城，我对它没有蓄谋已久，当时没有天时地利人和的有利因素，但就是去了，没有特别的理由，真的非要找出个理由的话，只能说，这是因为我内心一年一轮回的4月习惯性的躁动，就是突然想放空一下自己。</p>

<p>这是我第一次一个人出游，还是以谨慎为主。早早下班从公司赶往机场，我不想承认我是个路痴，我也不想承认我坐错了地铁，但事实往往不如人所愿，还好我提前出发，不然赶不上飞机就真是麻烦了。似乎飞往海南的航班都会晚点，据说是军演的原因，导致我不得不在花了很多时间在机场候机，肚子饿得要命。</p>

<p>到达椰城的时候，已是晚上9点。海口美兰国际机场安保很严，到处都有人拿着武器巡视，留意着每一个旅客，我脑海中不禁浮现了香港警匪片的种种画面。因为广州-海口只需一个多小时，机上餐食也就没有提供什么能吃饱的东西，下飞机之后，便直直奔着骑楼的美食城去了。来海口的时机不太好，这几天刚好下完雨，正在回温并且酝酿着下一次暴雨，气温高达37度，但晚上因为有风，也不至于觉得太热。美食城夜晚真是非常热闹，室外的座位上全都坐满人，边吃边喝边吹风，很是惬意，根本找不到空位，与室内的空荡形成鲜明对比。美食城真的好多东西吃啊，看得我眼花缭乱，直咽口水：各种制法的虾、蟹、生蚝、说不出名的贝壳类生物、各种粥、清补凉、海南粉、腌粉、鸡爪&hellip;&hellip;真想天天来这吃一撮，爽歪歪、乐滋滋。</p>

<p>吃饱喝足，挺着个小肚子悠悠地散步回客栈。海口晚上的风，真舒服；海口晚上的生活，真丰富。发现海口，或者说海南，其实是跟梧州的风格很像的，有着同样的岭南骑楼文化；生活方式同样悠闲、自在；吃食方面也很丰富，美食多，味道好。在海南，居然有种回家的感觉。</p>

<p>这次来海口，主调就是：吃。个人感觉海口没什么地方可去游玩的，吃才是重点，海口吃的很合我胃口，于是决定大吃三天，好好满足一下自己。</p>

<p>海口温度很高，白天鲜有人出门，周末大概大多数人都会睡到中午，然后就呆在家里吹空调，或是去酒馆茶楼喝茶吹空调，或是去冷饮店坐上一下午，反正很少有露天活动。直到傍晚，街道上人才多了起来，开始出门活动了。晚上伴着点风，倒也不怎么热，海甸岛是个好去处，好生热闹，估计是有海南大学在那边的缘故。有学生流的地方吃喝玩乐购物的场所总会配备得齐全，我的目标就是吃，大学门口就是美食的汇聚之地，全国各地的小吃基本都有，长长的一条街都摆满了，香味扑鼻。经典的清补凉、我喜爱的炒冰、各式果汁、烧烤、麻辣烫、海南粉、腌粉、海鲜、肉夹馍等等，应有尽有，我有时甚至在想，早知美食如此多，当初投档的时候就应该选海南大学啦！</p>

<p>海口水果种类也是很丰富的，品质也很好，很多水果我都叫不出名字，从未见过，也未没吃过。我是个芒果控，看到芒果就止不住吃，在水果摊买了一个超级无敌大的芒果，加上特制的配料，味道真是好极了，让人回味无穷。</p>

<p>快乐的时间总是过得很快，吃货本色不改，带上一大袋海南特色小吃，一路吃回了广州，椰城之旅划上了句号。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
