<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Essay | Blogs of astrid_chung]]></title>
  <link href="http://astrid2014.github.io/blog/categories/essay/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://astrid2014.github.io/"/>
  <updated>2015-07-25T00:27:47+08:00</updated>
  <id>http://astrid2014.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[钟炜凤]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[锦官城]]></title>
    <link href="http://astrid2014.github.io/blog/2015/07/22/chengduyou/"/>
    <updated>2015-07-22T22:36:47+08:00</updated>
    <id>http://astrid2014.github.io/blog/2015/07/22/chengduyou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>成都，终究还是去了，这是我好几年前就想要去的地方之一。我是一个渴望看尽祖国大好河山、体验生活的人，多年以前就有了很多想要去的地方，但最终还是因为很多因素，一直没有能够成行。这些年一直遵守着学生时代的约定，所以不敢私自出游，却没察觉随着时间推移早已物是人非，还是自己一个人去吧，自由洒脱，没有那么多顾虑。最近突然觉得自己年纪也不小了，那种“世界那么大，我想去看看”的欲望越来越强烈。终日为生活奔走，心胸未免不会太宽广，如果不挤出时间来体验生活，生活的乐趣就会渐渐远去。时间，真的是很容易地，一下就在指尖划过，不留下一丝痕迹，我根本抓不住我自己的时光&hellip;</p>

<p>其实一个人出游最是简便，收拾几件换洗衣服，背个背包，说走就走，毫无牵挂，随意任性。自己规划路线、策划行程、精打细算，比团队游有更多的时间用心细细感受周围的一切。  <br/>
初到成都，成都给我的第一印象是很干脆的，我也说不出个具体，反正，就是干脆、舒服、不矫情。隔着飞机的小窗，俯瞰着这灯火辉煌、四通八达、规规矩矩的古城，悬着的新心才稳了下来。不是我恐飞，而是飞机在飞行时，它似乎突然往下掉了一段距离，我整个人感觉一下失重了，当时整个飞机充满着尖叫，不得不承认，我确实也很害怕，脑袋一片空白。</p>

<p>飞机晚点快两个小时，到达成都时已经是晚上十一点左右了，只有在机场打的就近找个酒店安顿下来。不得不说，在成都双流机场正正规规的打个的确实是太坑了！司机大叔明明跟我谈好了打表的，我一上车开了一段距离才说不打表，顶多5km的距离，竟然要收费60大洋，真是看我小姑娘好欺负么，我也不知道哪里来的勇气，只知道当时感觉被宰了心里大大的不爽，虽然车还行驶着中，但是我就直接开车门准备下车了，司机也吓得赶紧停车。正规的出租车公司都把人当牛羊宰，如此狮子大开口，真是难怪滴滴、快的、Uber生意做得如此红红火火。经过此事之后，我在成都的所有出行都靠滴滴了，价格优惠不说，还真
是很方便呐。</p>

<p>7月3日起了个大早，可惜此时成都却下起了雨，不好出门，只好呆在在房内调整行程。待雨渐小，背上我的背包，就开始了我第一天的行程。成都的美食很出名，很早以前就被我这种吃货惦记上了。早餐先来个双椒牛肉面，6块钱满满一大碗，青椒红椒相伴，让人很有食欲，虽是街边小店，但食物却是色香味俱全，分量十足。</p>

<p>早饭过后，直接用滴滴打车去了武侯祠————旁边小吃街！！！哈哈，吃货还是对吃的比较感兴趣，至于武侯祠，在门外张望一下就好，个人觉得没有进去参观的必要，把武侯祠的门票花在食物上更为划算。锦里就在武侯祠旁边，里面有各种民间传统的工艺展示，也有各色小吃，虽不是周末，也不是什么节假日，而且还下着雨，但是来这里的人却不少。里面有各式萌萌哒三国玩偶，有令人膜拜的剪纸艺术展示，有从未见过的糖人制作，有小时候眼馋却不曾得手的各式糖画，有精细精美的蛋壳画、内画艺术，有国粹皮影的表演，也有各种声音空灵的乐器。很想买一个乐器，兑现曾经说过的自吹一曲送人当手机铃声的承诺，只要一听到我吹的专属铃声，不用看手机提示也可以知道是我呼入。</p>

<p>按照早餐6块钱一大碗面来算，显得锦里的小吃小贵，没想到去了宽窄巷子之后才发现，其实锦里的小吃一点都不贵，因为宽窄巷子小吃的价格比锦里小吃的价格要贵一倍，而且味道不是太好。锦里的小吃种类挺多的，各种卤牛肉，最出名的数张飞牛肉，老板化妆成为张飞也真是拼了，满脸黑墨汁，画着粗犷的眉毛和胡子，一身汉服，赚足了大家的眼球，真是有噱头。除了卤牛肉，还有乐山棒棒鸡、三大炮、我最爱的酸梅汁、香辣十足的串串、只敢远观不敢入嘴的特色兔头&hellip;&hellip;</p>

<p>吃饱喝好后，在锦里里边散散步。地板因为早上下过雨，湿漉漉的，空气清新，空气中弥漫着淡淡的花草香，伴着真真凉风，在七月的日子里真是舒服极了。空旷的地方排着一列躺椅，旁边都坐着一位看起来很厉害的师傅，原来这就是传说中的“挖耳朵”，20-30块钱一次，这也是成都的一大特色，看着别人被挖耳朵的样子很是享受，但是我始终没有胆子一试，总害怕这么长的挖子会一下子把我耳朵捅穿&hellip;&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
